巴士的報：中國崩潰會做成全球金融風暴

《今日美國報》有一篇評論頗有趣，文章標題為《特朗普知道解決關稅問題的惟一方法---付錢解決它吧》。文章首先譏諷特朗普解決關稅問題的方法與他解決與成人電影女星有染的方法一樣，就是付錢解決。不過今次不同的是，收錢的人數多很多，而埋單的人是美國的納稅人。

《今日美國報》提出了一個問題，由於特朗普政府也承認美國財政赤字急速上升，明年財赤將達一萬億美元。問題就來了，那來120億美元補貼農民呢？《今日美國報》說這裡出現了一個怪圈，特朗普用關稅打擊中國，中國反擊，美國農民受損，特朗普便賠錢給農民，但錢從何來呢？原來又是來自中國。

特朗普經常說美國變成全世界的「豬仔錢罌」，《今日美國報》質疑，一個國家債務一年一萬億美元，即平每分鐘借別人錢190萬美元，如何能夠成為別人的「豬仔錢罌」呢？而美國最大的債主是中國，中國共持有1.183萬億美元美國國債；日本排第二，持有1.048萬億美元，值得留意的是今年5月以前的12個月，中國共買了809億元美國國債，而日本同期卻減少627億美元。

《今日美國報》這篇文章，背後提出了一個很嚴肅的問題，美國一年一萬億美元財赤，要透過借貸填補。美國如今卻要發動貿易戰去歛財，但美國負債這樣深，究竟有多大國力去支持其蠻幹呢？特朗普發動的貿易戰，是一個方方面面都會受傷的戰爭，中國不會贏，美國也不會。

那些見到美國及歐洲有丁點虛無縹緲的協議就大拍手掌的人，看不清一個事實，中國是美國的最大債主，如果美國去到要逼死中國的階段，中國不但不買美債，還大力沽售，到時美國利息就會瘋狂扯上，一個席捲世界的金融風暴就會來臨，這將是一個可以湮沒所有國家的風暴。所以，就算你是反共反華，也不要期望中國崩潰。

驚攬炒呀

就算你是反共反華，也不要期望中國崩潰。

但我買熊喎

得喇得喇
中國贏到盡，美國拎石扑濕自己

中國國債唔講

中國不但不買美債，還大力沽售

快撚D啦, 想睇人民幣變陰司紙, 美債你賣大把人接

臭閪支那想崩潰，下世先啦

巴屎咁驚支爆後冇錢養佢嗱？？？

唔講以為篇文係幾個月前嘅

依家連支那都唔敢用呢啲論調，太多「理性聲音」係度掃盲，呢啲point連支那人都知係廢

方方面面

跟煙仔何搵食

煙仔識變錢架？？？

見到方方面面已經知係咩人寫

中國是美國的最大債主，如果美國去到要逼死中國的階段，中國不但不買美債，還大力沽售，到時美國利息就會瘋狂扯上，一個席捲世界的金融風暴就會來臨，這將是一個可以湮沒所有國家的風暴。

on撚9
場貿易戰一開波 連中共都自己掃盲 唔敢再咁大聲講拋售美債

到時人地咪懶帳

仲講乜撚沽美債既，成班巴屎報有幾盲白癡一眼見晒！！！

少D美債做底，冥紙睇下值幾多！！！

支那經濟好嗰陣唔通全世界又好過？
五毛文一篇

美歐日組緊自貿區，扶緊印度做下一個世界工廠

中國？誰會管用完的 condom 崩不崩潰

貿易戰打到你貿易赤字

加埋廠商撒資

外儲最後咪又乖乖奉上

二戰後世界做得最錯就係承認左強國
而家當晒自己真係正宗
全球攬炒重新洗牌其實唔錯

巴士的報=星島報業（無記錯的話）

星島做乜同北京唱反調，係咁煲贏國必勝論

仲有人講美債論
先唔好講供需問題
人地一句說話唔還,到時攞住幾多億廁紙去俾全國人抿屎！
你借俾美國唔係借俾希臘
唔通你有核彈佢無？
中共揸住個幾百億美債日日震緊～
睇住啲民企先la
估唔到仲有報紙佬吹哩條水

就算你是反共反華，也不要期望中國崩潰。

就係想中國崩潰先會反共反華囉

冇睇財經新聞就仆街... 沽美債

佢都係只係長頭草咋，到時形勢一轉實9秒9跟風轉軚，當初咪又係撐唐唐撐到恆，跟住好快就奶cy

又係講美債。。。夠膽咪賣囉，佔美金供幾多啫？成篇文真係茶樓呀伯既水準
跌一下彈番上黎，你就低價賣走哂，國庫一下止折讓出去，中國真係或成最大贏家

承認中共係為咗對抗當時嘅蘇俄

今日美國報係中文報紙？

你冇記錯
星島=頭條日報=巴士的報

假設真係支爆，應該係atomic bomb 黎，香港都會奶曬野

零財經智識聽E篇報導真係會覺得好合理 有無巴打解釋多D

沽好呀 可以QE還平債

我好驚，我真係好驚
好驚班大陸狗唔肯一炮過減持美債呀

中國衰
香港好

中共點會咁蠢
攬炒搞到全世界仆街，中共隨時連政權都受影響

中國分返開十個國家仔咪幾好，到時可以用亞元黎行通亞洲，好似歐元咁 ,又管唔點又要佔咁大地方做咩鳩

爆硬

從來歷史都係中國越衰香港越好，中國唔衰香港點樣從中油到啊，呢家同中國同步咪自取滅亡，如果支爆香港奶嘢會係短期，好快重回正軌

買中國基金果啲

今日美國報
日本新聞報

香港樓價會跌先好講啦

絕對支持支那狗立即亮劍
聽日就即刻賣哂d美債佢，等美帝知道下支那狗既厲害

所有話沽美債係亮劍嘅評論都係垃圾

覺得巴士的報有少少斷章取義

連最基本嘅概念都搞唔清楚 呢d文都出到街？

都係表忠文，唔駛太認真

唔好諗支爆香港可以置身事外， 至少港共政府肯定第一時間攞晒庫房d 錢去救國